# 2. Алгоритмічна декомпозиція. Прості алгоритми обробки даних

## Тема
Розробка простих консольних програм для платформи Java SE.
## 1. Вимоги
- Розробити та продемонструвати програму мовою Java в середовищі Eclipse для вирішення прикладної задачі за номером, що відповідає збільшеному на одиницю залишку від ділення на 10 зменшеного на одиницю номера студента в журналі групи.
- Для визначення вхідних даних використовувати генератор псевдовипадкових чисел (java.util.Random) та забезпечити циклічне (принаймні десять ітерацій) знаходження результату рішення прикладної задачі
- Забезпечити виведення до консолі відповідних значень вхідних даних та результатів обчислень у вигляді таблиці
- Застосувати функціональну (процедурну) декомпозицію і забезпечити рішення прикладної задачі за допомогою відповідних методів
- Забороняється використання даних типу String та масивів при знаходженні рішення прикладної задачі

### 1.1 Розробник
- Іванчихін Михайло
- КН-921в
- 3 варіант

### 1.2 Загальне завдання
- Продемонструвати роботу відлагодника
- Скомпілювати проект у терміналі
- Оформити роботу
- Застосувати функціональну (процедурну) декомпозицію і забезпечити рішення прикладної задачі за допомогою відповідних методів.
- Забезпечити виведення до консолі відповідних значень вхідних даних та результатів обчислень у вигляді таблиці.




### 1.3 Задача
- Знайти найбільшу цифру в десятковому запису цілочисельного значення.



## 2. Опис програми
- Видід результату має вигляд таблиці;
- Структура программи:
  - Головний клас з точкою входа в програму знаходиться у пакеті: ua.khpi.oop.borusov02.Main
- Код програми та брейкпоінти, що будуть використовуватись відлагодником для перевірки роботи програми:
  - ![image](assets/debug1.jpg)

- Відлагодження програми та показ результатів виконання:
  - ![image](assets/debug2.jpg)
  - ![image](assets/debug3.jpg)
  - ![image](assets/debug4.jpg)
- Компіляція програми у терміналі:
  - ![image](assets/console.jpg)
  
### 2.1 Засоби ООП
- Java code convention
- JDK:
- java.util.Random;
  
### 2.2 Ієрархія та структура класів
- Програма має лише один клас
### 2.3 Важливі фрагменти програми:
~~~java
/**
     * Finding the largest digit in a number
     *
     * @param value the number in which to look for the largest digit
     * @return the largest digit in a number
     */
    static int findBiggestNumber(int number) {
        if(number < 0) 
        	number *= -1;
        int biggestNumber = 0;
        while (number != 0) {
            if (number % 10 > biggestNumber)
            	biggestNumber = number % 10;
            number /= 10;
        }
        return biggestNumber;
    }
~~~
## Варіанти використання
  Припустимо, що рандомне число - це код у 10-бітній системі. Ми знаходимо найбільше значення біту
## Висновки
На цій лабораторній роботі навчились працювати з java.util.Random,декомпозицією
